[已FC] iOS 12.3 或以前之iPhone 全部可破解

隔離有Ching 開Post 比果粉鬧五毛
又話FBI 都破唔到狗冇可能破
鄙人乃一入世未深之IT狗
望能一盡綿力破除iPhone 不能hack 之迷信

tldr: 世上無絕對安全手機
最重要係你自己既安全意識
1. android / iOS 最重要係keep住更新
android 最少要到android 9 / iOS 升到就升13
2. 情況許可 / 感覺即將被捕請熄機
破解功夫大增，狗都係取易不取難
3. 講到口臭 勿用fingerprint / faceID / 其他唔係入密碼既方法
4. Sim lock
5. Optional: 熄Siri (iOS) / OK google (android) 下文解釋

以下超長技術文解釋上述四點
just for IT 狗 fact check

software update 可能係功能update
亦可能係security patch
release note of update 會講返patch 咗D咩
呢個就係hacker入手既機會
入正題
Cellebrite 隔離post 都有Ching提過
留意返呢間不過係私人日資附屬公司
只要係govt agency 又比得起錢都可能會幫
而且佢係一個買斷既software 唔係斷機計錢
百幾萬買呢套野guarantee crack 到iOS12.3 / all Samsung
除笨有精

2. 點解要熄機
熄完再開既機入邊既資料會完全encrypt (android 9 / iOS)
冇密碼既話極難睇到內容
但未關既機入邊既資料係冇encrypt 既

想研究更多可以睇呢度：

有一段仔透露部分cellebrite premium 技術細節

release note of UFED Ultimate, FEB 2019
列哂有咩an機可以用咩方法crack

未打完就手殘㩒咗發表

2. 點解要熄機
熄完再開既機入邊既資料會完全encrypt (android 9 / iOS)
冇密碼既話極難睇到內容
但未關既機入邊既資料係冇encrypt 既
所以用cellebrite lockpick之類既工具將screenlock 移開就會睇到內容
連鎖咗既Telegram都會睇到哂

3 / 4. 唔駛解釋
5.
只要狗攞到你既聲紋，就算係淨係講「我冇野講」
佢都可以用ai deepfake 你把聲再用siri / ok google control 你部機
可以唔用就熄
少一個attack surface

超技術分析
點解要android 9 以上
1. android 9 above all use File Base Encryption
舊機用full disk encryption 得一set pw
但file base encryption 複雜好多
移開screenlock 都未必睇到內容
2. android 9 有secure lock
有an9 機既人記住要開secure lock
安全性介乎完全關機同就咁lock screen 之間
好過冇

推唔郁

又推唔郁

Push

扮推

推

其實講咁多
都係果句
根本要爆你部機
只不過係時間問題

啱呀
所以出到去就要set 到部機最難hack
比人拉咗都可以拖延狗既時間
buy time remote 清機

我唔用開iOS 唔知分別

成篇文最重要果點你無睇就話人HACK到

So, the first step is to establish a trust with your workstation. For iOS 13, this requires you to enter the passcode. NOTE: Do not let someone use a biometric unlock and hand you the device – it will not be good enough!

無PASSCODE無TRUST到根本唔會EXTRACT到個IMAGE
連第一步都BYPASS唔到點叫HACK啊

睇漏
本身我都有保留
所以淨寫iOS 12.3破解到